境外網路攻擊 美國多個主要報紙延遲出報

網路攻擊 美國多個主要報紙延遲出報

網路攻擊活動今天造成「洛杉磯時報」等美國主要報紙的印刷、出報作業大亂，受影響的包括論壇出版公司旗下的「芝加哥論壇報」、「巴爾的摩太陽報」等。

洛杉磯時報（Los Angeles Times）引述熟悉情況的消息人士說，這場網攻原點似乎在美國境外。

洛時表示，網攻導致洛時、芝加哥論壇報（Chicago Tribune）、巴爾的摩太陽報（Baltimore Sun）等共享洛杉磯製作平台的報系今天延遲出報。

論壇出版公司（Tribune Publishing Co）表示，他們昨天首先發現惡意軟體。論壇出版公司旗下報紙還包括紐約「每日新聞」（New York Daily News）和「奧蘭多前哨報」（Orlando Sentinel）。

洛時表示，「華爾街日報」（Wall StreetJournal）和「紐約時報」（The New York Times）美西版利用相同製作平台印刷，因此也受到影響。

論壇出版公司發布聲明表示，病毒傷及用來印刷和製報的後台系統，「但沒有證據顯示客戶信用卡號碼和個資遭竊」。

路透社報導，國土安全部已著手檢視情況。（譯者：蔡佳敏）